Проект #5 (стажировка Hawking School)

Задание:

- проанализировать код из задания #4;
- привести код в соответствие с принципами программирования.

SOLID - это пять основных принципов объектно-ориентированного программирования.

Single responsibility: принцип единственной ответственности
- каждый объект должен иметь толко одну обязанность (выполнять одну функию).

Необходимо декомпозировать классы, которые содержат множество разноплановых
функций на несколько классов, выполняющих одну функцию или несколько функций,
направленных на реализацию одного типа операций.

**Анализ классов проекта #4 на соблюдение Принципа единой ответственности**

В домашней работе реализованы классы:
- User
- SignIn
- DataBase
- PrintState

Класс User направлен на работу с пользовательскими данными и содержит три
метода: поиск пользователя по логину (public function findByLogin($login, $password)),
добавление пользователя в базу данных (public function addUser($login, $password))
и печать статуса состояния введенных пользователем данных (protected function getState()).

Данные методы не совершают более ни каких действий, кроме описанных выше.
Первые два метода обращаются к классу DataBase для получения подключения к
базе данных.

Класс SignIn создан с целью проведения аутентификации пользователя при
работе с веб-приложением. Содердит метод public function getAutentification($login, $password),
позволяющий провести аутентификацию пользователя по введенным данным.
Метод также обращается к классу DataBase для получения подключения к 
базе данных.

Класс DataBase реализован с целью создания подключения к базе данных и реализует
один метод public function getConnection(), который создает подключение к БД.

Класс PrintState - абстрактный класс, который содержит два метода:
public function print() и abstract protected function getState(), - для получения
статуса аутентификации и его печати

<b>По итогам проведенного анализа классов на сооветствие Принципу единой
отвтственности можно сделать вывод, что данный принцип реализован.</b>

Open-closed: принцип открытости/закрытости
- программные сущности должны быть открыты для расширения и закрыты для
изменения

Открытость для расширения — это возможность добавить для класса,
модуля или функции новое поведение, а закрытость для изменений — это
запрет на изменение исходного кода программных сущностей.

**Анализ классов проекта #4 на соблюдение Принципа открытости/закрытости**

Реализованные классы:
- User
- SignIn
- DataBase
- PrintState

Класс User:
методы класса реализуют две функции - поиск пользователя по логину и
добавление пользователя в базу данных.
Метод public function findByLogin($login, $password) независит от изменений
вносимых в базу данных приложения (например, при увеличении количества информации
о пользователях, вносимых в базу данных). Данный метод соответствует принципу
открытости для доступа и закрытости для изменения.
Метод public function addUser($login, $password) будет изменяться если в базу
данных решат добавлять больше данных о пользователях. Чтобы соответствовать принципу
закрытости метод был переименован на addUserLoginPassword($login, $password).
Данный метод может стать частью другого метода, который будет добавлять все
данные пользователя в базу данных.

Класс SignIn:
метод класса public function getAutentification($login, $password) соблюдает
принцип открытости/закрытости - если в базу данных будут внесены изменения,
то аутентификация при этом не изменится и будет производиться по логину и
паролю пользователя.
Также класс содержит защищенный объект user и функцию, в которой происходит
инициализация объекта.

Класс DataBase:
содержит публичный метод создания соединения к базе данных и является открытым
для изменения кода, поскольку настройки подключения, такие как порт, название
базы данных и имя таблицы могут измениться. Решением возникшей проблемы может
стать создание конфигурационного файла со свойствами создания подключения к
базе данных, но в рамках данной домашней работы это не предполагалось и я
не добавляла данный файл.

Класс PrintState:
метод класса  getState() является закрытым для изменения кода и открытым для
использования public function print().
Метод public function print() является открытым для изменения когда, если
будут добавлены еще методы, хранящие разные состояния объектов классов.
В таком случае в код метода будут добавлены ссылки на методы, получающие
состояния разных объектов классов приложения.

<b>По итогам проведенного анализа классов на сооветствие Принципу открытости/
закрытости можно сделать вывод, что данный принцип реализован частично.</b>

Liskov substitution principle: принцип подстановки Барбары Лисков
- функции, которые используют базовый тип, должны иметь возможность
использовать подтипы базового типа не зная об этом

При построении иерархий наследования создаваемые наследники должны корректно
реализовывать поведение базового типа, т.е. если базовый тип реализует
определённое поведение, то это поведение должно быть корректно реализовано и
для всех его наследников.

**Анализ классов проекта #4 на соблюдение Принципа подстановки Барбары Лисков**

В проекте реалтзовано наследование от класса User (дочерний класс) к классу
SignIn (родительский класс). Дочерний класс наследует метод protected function getState()
и реализует его, передавая сообщение о состоянии объекта.

<b>По итогам проведенного анализа классов на сооветствие Принципу подстановки
Барбары Лисков можно сделать вывод, что данный принцип реализован.</b>

Interface segregation principle: принцип разделения интерфейса
- слишком большие интерфейсы должны быть разделены на маленькие и специфичные

Необходимо создавать интерфейсы, которые достаточно специфичны и требуют
только необходимый минимум реализаций методов. Избыточные интерфейсы,
напротив, могут требовать от реализующего класса создание большого количества
методов, причём даже таких, которые не имеют смысла в контексте класса.

**Анализ классов проекта #4 на соблюдение Принципа разделения интерфейса**

В проекте реализован один интерфейс UserServices. Он содержит два метода,
которые позволяют работать с базой данных. Интерфейс не содержит иных методов
и является специфичным и узконаправленным.

<b>По итогам проведенного анализа классов на сооветствие Принципу разделения
интерфейса можно сделать вывод, что данный принцип реализован.</b>

Dependency inversion principle: принцип инверсии зависимостей
- модули верхних уровней не должны зависеть от модулей нижних уровней, а
оба типа модулей должны зависеть от абстракций; сами абстракции не должны
зависеть от деталей, а вот детали должны зависеть от абстракций.

**Анализ классов проекта #4 на соблюдение Принципа инверсии зависемостей**

В проекте реализован интерфейс, который содержит два метода для работы
с базой данных. В разных классах данные методы могут иметь разную реализацию.
Соответственно, можно сделать вывод, что сам класс интерфейс не зависит
от того, каким образом реализованы методы, но методы зависят от данного
класса.
В проекте иных зависимостей нет.

<b>По итогам проведенного анализа классов на сооветствие Принципу инверсии
зависимостей можно сделать вывод, что данный принцип реализован.</b>

Don`t repeat yourself: не повторяй себя
- данный принцип говорит о том, что повторяющиеся участки кода должны
быть вынесены в отдельные методы.

Необходимо декомпозировать сложные алгоритмы, потому что внести изменение
в неповторяющиеся части когда проще, чем вносить их во всех методах, где
данный код использовался.

**Анализ классов проекта #4 на соблюдение Принципа DRY**

В проекте только один повторяющийся участок когда - это создание подключения
к базе данных. Данное подключение вынесено в отдельный класс и в отдельный
метод.

<b>По итогам проведенного анализа классов на сооветствие Принципу DRY
можно сделать вывод, что данный принцип реализован.</b>

Keep it short and simple: принцип простоты системы
- неиспользуемые переменые или методы необходимо удалять из когда.

**Анализ классов проекта #4 на соблюдение Принципа KISS**

В калссе User есть две неиспользуемые пременные $login и $password. Предполагалось
что данные переменные будут хранить данные созданного объекта класса, но в
итоговой реализации оказались неиспользуемыми. В данном проекте они удалены.

В классе SignIn содержится объект класса User и конструктор этого объекта.
Они не используются в итоговой версии проекта. Удалены.

В остальных классах отсутсвуют неиспользуемые участки кода.

<b>По итогам проведенного анализа классов на сооветствие Принципу KISS
можно сделать вывод, что данный принцип реализован.</b>